<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>sorodo猫娘</title><link>https://sorodo.github.io/hugosorodo/</link><description>Recent content on sorodo猫娘</description><generator>Hugo</generator><language>zh</language><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/" target="_blank" rel="noopener">CC BY-NC 4.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Thu, 13 Jun 2024 17:07:02 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://sorodo.github.io/hugosorodo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>人间观察日记24/6/13</title><link>https://sorodo.github.io/hugosorodo/posts/2024/06/%E4%BA%BA%E9%97%B4%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B024/6/13/</link><pubDate>Thu, 13 Jun 2024 17:07:02 +0800</pubDate><guid>https://sorodo.github.io/hugosorodo/posts/2024/06/%E4%BA%BA%E9%97%B4%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B024/6/13/</guid><description>2024年6月13日 天气：超级大太阳 很热的天，很难起来的床。幸好哥们点了催眠，束缚，混乱抗性，能从被子的丸吞当中逃脱，走出寝室，沟槽的忘记点燃烧抗性了。 度过一个在混乱中写报告的最优化复习课之后就匆匆离开教学楼去吃了一盘牛蛙。
自下而上的桑拿柏油路让人喘不过气，一路导航到约定的咖啡厅附近，琨瑜国际大堂店，国际大堂，大而堂亮，西装履革熙熙攘攘。敲在瓷砖地面的皮鞋声音回荡的却是人心的焦躁。一番张望之后，我误打误撞和一个社畜聊起了天。
路过大哥篇 “请问你也是茶话会的吗？” “茶话会？什么茶话会” 我意识到自己穿的是小梓的痛衣，问茶话会实在有点杀软二刺螈的味道——遂改口：“华为的茶话会” “华为？华为在这边招人吗？” “哦不是，只是一个宣传（开始胡言乱语岔开话题）” 此时的我意识到自己找错人了，看向了刚刚上楼预约位置的HR的方向，一边在手机吐槽着某个到点了还没定好茶话会位置的奇妙行政安排。 沉默了一会儿，大叔突然问我“你是哪个学校的？” 接下来我们两个人就开始闲聊了起来。 大叔很好奇我的身份，当然我还只是一个普通的大学生，不过我自己专业的奇怪名字和大三的年龄还是让他吃了一惊。“21岁，这么年轻。”似乎我这个年龄应该都在学校里面卷卷加权什么的（不过周围去选择实习面试的学生不也挺多的）同时也抱怨起来自己工作——活多，钱少。我才知道大哥是干半导体的，不过不是研发部门。 我也附和了一下，现在形势不好，都不好找工作。 “你985的还不好找工作，那还得了。”我的话很快遭来反驳。 谈及到这里，我们很快聊到转行的事情。当然，转行首当其冲就是转码。 大哥的见解倒是和很多老一辈的人不一样，代码，不稳定？头十年就把下半辈子的钱赚咯。现在他们那边搞半导体，也一样挺累的。不过工作还算稳定，一年能拿到个30，研发岗的话。 然后他问了我一个今天所有人都问过我的问题：“你不读研？” 这个问题共同点都是他们很惊讶，但是惊讶的点不在于你舍弃了大蛋糕，而是惊讶你不走寻常路。 我八面玲珑的回答已经忘记了，但是大概率不是什么真话。 过了一段时间，HR回来通知说位置不够，换一个茶馆约谈，这时大哥拍拍我的肩膀“人生朝日，未来可期的小伙子” 很快他拿起电话并挥挥手告别了。
自行车学长篇 很快我捕捉到一个路上骑自行车赶过来的一位落单男子。这个应该是学生了。 他比我先注意到我，颇有老乡见老乡，迅速过来报团取暖之势。很快我们也聊了起来。 学长是A院人，研究生，方向是AI算子。脑子里面快速过了一下，这和企业岗位是相当对口啊，怕不是曹老师那边的?很可惜并不是，而且学长春招没准备好，面试还挂了。 我心里一紧，我OFFER也没到手，把我拉过来茶话会怕不是也要挂。 后来话题转移到读研的事情上面。 所有人都会对未来技术这个专业名字好奇，不过我应该也不记得我当时会怎么解释自己了。他还说，年轻导师，好啊，好说话，学术能力强，虽然资源不多但是也很舒服。 后来我才知道还有一个名词叫海外优青。能来华科并直接评教授的一般都有这个头衔。顿时发觉自己是不是捡到什么大便宜。 学长当年找导师没认真找，研一时候又临时跑路换了导师，而且现在研究的AI算子也是他自己选的。 可能人总得吃一次大亏才会开始思变吧。那我这种思想算什么？乐 我们骑车一路聊有的没的，吐槽着读研学不到东西，吐槽工作和学习脱节，吐槽一些逆天的导师。 一个人在小圈子里面呆久了，遇到的那些人基本就决定你的人生轨迹了。科研即是如此。所以我选择多出来转转，一个是降低自己的试错成本，一个是感悟人生。 随后就是茶话会环节了，中途我们两个还在大太阳下面迷路了好久。光谷步行街的大楼规划可真是比华科更胜一筹。
茶话会篇 光谷西班牙风情街以刻共享茶室，YALU上楼4楼一个小单元房间。 然而实际上是绕了一个大圈在保洁阿姨的指路下才找到上去的方法。 HR准备的很简单，给的PPT内容也是我前不久在武研所看到的那些。比较值得关注的信息倒是AI工程师岗位主要在杭州上海成都这几个城市。武研所甚至不在表单内，据HR说武研所主要是做光通信这一块的老业务，此外也吃了一下武研所有一些部门加班严重的瓜。 说到待遇，华为算是分工作日和家庭日，周三周五5点半下班，124则八点。不过当然说的是计算产品线这边，而我接触到的也大部分是杭研所的HR了（杭州上海感觉与我而言差不多了）。 一位瘦高学长是做FPGA的，看起来很偏向硬件，两位胖胖学长则是做软件开发，其中一个已经拿到了offer。另一个则有着王者发型（地中海迹象）。然后，他们全部都是研究生（显得我一个大三的特别格格不入）。中间的HR则谈到自己当初是学光学的，研二自学了后端做JAVA，后来来到的华为，然后今年转到这边计算产品线。另一个华科学长（HR）则是自动化学院的，负责昇腾架构这方面的业务。 专业不同，目的不同的9个人坐在这一间屋子里面。从底层的硬件到顶层的软件都有负责的人。我在想，这一桌应该能凑出一个全栈开发了。HR说话都特别直白，并没有打太极的任何迹象，我则一直在一旁默不作声，看着我旁边的HR处理手头的各个人事任务。这个时候他们聊到了读研———— “读研三年，真的没什么用。”来自自动化学长HR。 “真的没有用吗？我感觉对我还是挺有用的。”光转JAVA的HR很快表示诧异。 3位HR简单辩论了一下。不过可以感受得到大家对于读研还是一种暧昧不清的地位。是的，大家都在读研，似乎这就是和高考一样理所应当的道路。仔细想想那一位说有用的HR整个工作也和读研的光学材料没什么关系。那么读研带来的是什么？3年死缓，更高文凭的敲门砖，社会路径的一个定式。 学历还是很重要。是的，学历是公司筛选能力最方便的一个途径，一个提高效率最快最直接的方法，也是社会普罗大众最不需要思考最轻松走的道路。社会就像一个不停歇的工厂，源源不断地生产符合尺寸的零件，顺着流水线到各个不同的车间。都市就这样规律的心跳给城市的每一个角落简单高效地泵血，每一个都市人可以听着咚咚的心跳声不用过多思考安然入眠。 偏偏有的人他是夜猫子。 茶话会的人注意到我这个本科生的特殊身份，保研的特殊身份。但是我选择来听秋招的茶话会，同时还报了暑期实习。似乎这边有一个怪人。 我笑了笑准备敷衍了事，这个时候一直在我旁边处理人事文件的HR说话了。 “挺好的，人就应该追求自己想要的生活。自己的兴趣。” “我当年招的一个人也是一门心思想钻进来，我就总会劝，人不应该被钱什么的给束缚，活到最后你发现只有干自己感兴趣的事情，这辈子才过得算有意义。” “不过他还是不听，好吧，我说，你兴趣应该是钱。” 这个时候大家都笑了起来，几位HR都表示了相同了看法。 人有了欲望才像人。当一个人有了目的地之后，才会欣赏沿途的风景。
首次记录，今日见闻颇多，思考颇多，不知道以后还会不会继续观察人间。</description></item><item><title>贝叶斯学习01</title><link>https://sorodo.github.io/hugosorodo/posts/2024/06/%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF%E5%AD%A6%E4%B9%A001/</link><pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:22:02 +0800</pubDate><guid>https://sorodo.github.io/hugosorodo/posts/2024/06/%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF%E5%AD%A6%E4%B9%A001/</guid><description>变分贝叶斯方法（Variational Bayesian Methods）是一种用于近似复杂后验分布的技术。其核心思想是将难以计算的后验分布转化为一个优化问题，通过寻找一个简单的分布族来近似真实的后验分布。以下是使用变分贝叶斯方法求解后验分布的基本步骤：
基本步骤 定义后验分布： 假设我们有一个概率模型，包含观测数据 ( \mathbf{X} ) 和参数 ( \mathbf{\theta} )。后验分布 ( p(\mathbf{\theta} | \mathbf{X}) ) 可以通过贝叶斯公式表示为： [ p(\mathbf{\theta} | \mathbf{X}) = \frac{p(\mathbf{X} | \mathbf{\theta}) p(\mathbf{\theta})}{p(\mathbf{X})} ] 其中， ( p(\mathbf{X} | \mathbf{\theta}) ) 是似然函数， ( p(\mathbf{\theta}) ) 是先验分布， ( p(\mathbf{X}) ) 是边缘似然。
选择变分分布族： 选择一个简单的分布族 ( q(\mathbf{\theta} | \mathbf{\lambda}) ) 来近似真实的后验分布 ( p(\mathbf{\theta} | \mathbf{X}) )，其中 ( \mathbf{\lambda} ) 是变分分布的参数。
变分推断目标： 最大化变分下界（Evidence Lower BOund, ELBO），以最小化KL散度 ( D_{KL}(q(\mathbf{\theta} | \mathbf{\lambda}) | p(\mathbf{\theta} | \mathbf{X})) )。变分下界定义为： [ \mathcal{L}(\mathbf{\lambda}) = \mathbb{E}_{q(\mathbf{\theta} | \mathbf{\lambda})} \left[ \log p(\mathbf{X}, \mathbf{\theta}) - \log q(\mathbf{\theta} | \mathbf{\lambda}) \right] ] 由于 ( p(\mathbf{X}) ) 是一个常数，可以通过最大化ELBO来间接最小化KL散度。</description></item><item><title>Pixiv2023</title><link>https://sorodo.github.io/hugosorodo/pixiv/pixiv2023/</link><pubDate>Tue, 28 May 2024 18:45:14 +0800</pubDate><guid>https://sorodo.github.io/hugosorodo/pixiv/pixiv2023/</guid><description>PIXIV2023年个人插画精选 1. 普拉娜 2. 小死神 3. 圣娅 4. 苇草 5. 梓 6. 塞西莉亚</description></item><item><title>初始博客</title><link>https://sorodo.github.io/hugosorodo/posts/2024/05/%E5%88%9D%E5%A7%8B%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</link><pubDate>Tue, 28 May 2024 00:22:02 +0800</pubDate><guid>https://sorodo.github.io/hugosorodo/posts/2024/05/%E5%88%9D%E5%A7%8B%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</guid><description>测试 ps:在最优化的课堂上摸鱼终于搭建好网站记录一下第一个blog,后续更新网站搭建的步骤
考虑到这个主题实在还是太有限制，大概率以后就当做一个过渡图册的记录了 暂时只设置一些日常的记录和图片的记录
hugo博客搭建记录 0.前置准备（github上部署） git包管理，hugo预编译文件， vscode(推荐) hugo: https://github.com/gohugoio/hugo/releases ps: 这三者都需要环境变量的配置 说明：对于Windows系统，在后续启动Hugo服务器时有报错，找到解决办法是下载扩展版（应该是有些Hugo主题在基础版上不支持），所以建议下载扩展版。即带有extended的版本，尤其是你需要一些看上去比较高级的主题时候。 如果遇到scss类的报错，毫无疑问，更换版本吧
执行
hugo version 如果正常显示版本，那么hugo就算安装完毕
1.Quick_Start 随后是新建一个文件夹目录，然后开始我们的工作喵
hugo new site your_site_name 进入我们刚刚建立好的博客地址里面喵
cd your_site_name 第一行：把当前目录进行初始化 第二行：下载anatole主题，并存放在themes文件夹中 第三行：把主题改为anatole(也可以直接进入config.toml里面结尾添上你需要的主题theme = &amp;ldquo;anatole&amp;rdquo; )
git init # 如果有需要，你可以去皮肤站来获取自己想要的主题 git submodule add https://github.com/lxndrblz/anatole.git themes/anatole echo theme = &amp;#34;anatole&amp;#34; &amp;gt;&amp;gt; config.toml 接下来写一篇博客看看是否可行
# 创建一个life的主页，并写一份first_day的博客 hugo new life/first_day.md # 运行下博客看是否可行 hugo server -D 这个时候如果出现了一下错误，请返回第0步，更换你的hugo版本，选择extend版本
Error building site: TOCSS: failed to transform &amp;#34;scss/main.scss&amp;#34; (text/x-scss): resource &amp;#34;scss/scss/main.</description></item></channel></rss>